\begin{Soln}{1.1}

\begin{enumerate}
\item C'est la peinture qui assure la protection contre la corrosion de l'ouvrage;
\item La corrosion est une consommation du fer. Si ce dernier est trop consommé, la résistance mécanique est en danger (effondrement, trous...)
\end{enumerate}

\end{Soln}
\begin{Soln}{1.2}
Échelle de potentiel :
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=0.75]

\draw[->] (0,0)--(0,4);
\draw (-0.3,1) node[left]{\underline{\chemfig{O_2}}} --(0.3,1) node[right]{\chemfig{H_2O}};
\draw (-0.3,3) node[left]{\chemfig{Au^{3+}}} --(0.3,3) node[right]{\underline{\chemfig{Au}}};


\end{tikzpicture}
\end{center}

On souligne l'or et le dioxygène comme espèces présentes et on trace le gamma (non fait ici), on remarque que la boucle est "vers le haut" : la réaction ne démarre pas.


\end{Soln}
\begin{Soln}{1.3}
\begin{enumerate}
\item Dans l'énoncé est décrit un dépôt d'or et un changement de couleur : une réaction se passe.
\item  \chemfig{Cu^{2+}} / \chemfig{Cu}
\item \chemfig{Au^{3+}} / \chemfig{Au}
\item $\chemfig{Cu^{2+}} + 2e^{-} \to \chemfig{Cu}$
\item $\chemfig{Au^{3+}} + 3e^{-} \to \chemfig{Au}$
\item Règle du gamma
\end{enumerate}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=0.75]

\draw[->] (0,0)--(0,4);
\draw (-0.3,1) node[left]{\chemfig{Cu^{2+}}} --(0.3,1) node[right]{\underline{\chemfig{Cu}}};
\draw (-0.3,3) node[left]{\underline{\chemfig{Au^{3+}}}} --(0.3,3) node[right]{\chemfig{Au}};


\end{tikzpicture}
\end{center}

Cette fois la boucle est dans le bon sens donc la réaction est spontanée : on consomme du cuivre pour former de l'or.

\begin{enumerate}[resume]
\item Pour pouvoir écrire l'équation il faut autant d'électrons de chaque côté. Le plus petit commun multiple est 6, on multiplie donc la première demi équation par 3 et celle de l'or par 2 et on peut écrire

$$\chemfig{2Au^{3+}} + 6e^{-} + \chemfig{3Cu} \to \chemfig{2Au} + 6e^{-} + \chemfig{3Cu^{2+}}$$
$$\chemfig{2Au^{3+}}  + \chemfig{3Cu} \to \chemfig{2Au}  + \chemfig{3Cu^{2+}}$$
\end{enumerate}


\end{Soln}
\begin{Soln}{1.4}

Ici, pas besoin de justifier l'attaque des métaux par l'eau de pluie et le dioxygène. En fait, les gouttières vont être protégées par un phénomène de passivation : une partie du métal va effectivement être corrodé mais va former une couche protectrice.

\end{Soln}
